\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Законы сохранения-2}{28.01.2022}
\large
\task{Медсестра, расположив шприц диаметра $D$ вертикально, нажимает на поршень. Жидкое лекарство плотностью $\rho$ вытекает из иголки диаметра $d$ и поднимается фонтанчиком на высоту $L$, такую же, как и длина самого шприца от поршня до кончика иголки. С какой силой нажимает на поршень медсестра?}
\libproblem{shapiro-bodik}{8.3}
\libproblem{raz-zadacha-dva-zadacha}{1.43}
\libproblem{kvant-page}{1989-04-p61-3}

}
	
\end{document}
